美14歲男孩被控殺害女童判電椅死刑 70年後翻案沉冤得雪

曾看過2000年奧斯卡最佳影片獎《綠里奇蹟》的影迷都不會忘記片中角色John Coffey因被冤枉姦殺兩名女孩被判處坐電椅處死的情節。現實中，40年代的美國亦有一名當年14歲的黑人男孩被冤枉因姦不逐殺害兩名白人女孩，最後被判處電椅死刑，成為美國史上最年輕的死囚。及至70年後專家發現案件疑點甚多，家人為他翻案，法院因證據不足撤銷罪名，男孩終於獲得平反。
據《衛報》報道，非洲裔美國人George Junius Stinney Jr.是美國20世紀年紀最小的少年死刑犯，被處決時年僅14歲。小喬治因涉嫌在1944年3月23日於殺害兩名白人女孩而被捕。當時11歲的Betty June Binnicker和8歲的Mary Emma Thames外出踩單車採花時失蹤，當時附近數百名居民曾自發組成搜索隊尋人，翌日早上於水溝中發現二人遺體，兩名小女孩身上有多處明顯傷痕，頭部受重創其中部分頭肺被擊碎。
小喬治及他的妹妹是最後兩名見過死者的人，當時兩名小女孩曾停下問小喬治及妹妹何處可採花。後來警方將小喬治拘捕，幾名白人警方在沒有律師及父母陪同下將小喬治隔離在上鎖的房間內審問。幾小時後，一名副警長向外宣布小喬治已經承認一切罪狀。據警方當時指，小喬治供稱因想與11歲的Betty發生性行為，對方拒絕引發。當時另一名女孩8歲的Mary同時想逃跑，因此引發小喬治動殺機。警方指，小喬治用一根4.5尺長的鐵路道釘襲擊Mary頭部。小喬治隨即被控一級謀殺罪。
當時居民非常憤怒，加上小喬治是黑人，同時引發種族主義仇恨，居民甚至威脅要向小喬治動用私刑，他的父親亦因而被木材廠解僱，其家人要連夜搬離小鎮，而小喬治被當局轉送至查爾斯頓市以免被襲擊。
1944年4月24日案件進行審訊，但整個審訊過程不足3小時便結束，陪審團商議約10分鐘就判決小喬治有罪，要求處死刑。當時依南卡羅萊納州州法，州民過了14歲就是成年，需接受成年人的法律規範。
1944年6月16日，小喬治被判處接受電椅死刑。當晚7時30分，小喬治緊抱聖經走向行刑室。由於小喬治的身高只有153cm，體重只有40kg，劊子手在調整電極時遇上困難，亦找不到適合小喬治臉大小的面罩，過大的面罩不斷滑落。最後小喬治在行刑後4分鐘內被宣告死亡，當時距離案發僅僅只有81天。
案件原本已告終結，但美國一名歷史學家George Frierson翻查資料時發現案件疑點重重，於是小喬治的家人其後向法院要求翻案。
小喬治兩名妹妹Katherine Robinson及Aime Ruffner分別出庭作證，事發當日哥哥一整天跟弟妹在一起，根本沒可能是殺人兇手。法院最後於2014年12月17日重新頒下判詞，指當年審訊過程違反基本憲法程序，包括文件中缺少了不見小喬治的招認書，而全由白人組成的陪審團只討論了幾分鐘就將喬治判定死刑，而且小喬治有機會曾受到嚴刑迫供才招認罪行，而案件亦欠缺證據及目擊證人，最後法院判小喬治謀殺罪名不成立，最終令他死後70年沉冤得雪。

屌你，有撚用咩

有既,用黎做支持廢除死刑既理據

個陣既力架衰過地底泥

好過你少少咁

余偉發案呢？

而加黑人唔好話勁過黃種人
直頭同白人平頭添啦

恭喜晒小喬治

小喬治兩名妹妹Katherine Robinson及Aime Ruffner分別出庭作證，事發當日哥哥一整天跟弟妹在一起，根本沒可能是殺人兇手。法院最後於2014年12月17日重新頒下判詞，指當年審訊過程違反基本憲法程序，包括文件中缺少了不見小喬治的招認書，而全由白人組成的陪審團只討論了幾分鐘就將喬治判定死刑，而且小喬治有機會曾受到嚴刑迫供才招認罪行，而案件亦欠缺證據及目擊證人，最後法院判小喬治謀殺罪名不成立，最終令他死後70年沉冤得雪。

當年咁都判得入?

但都係俾人排

都唔會係咩好人

根本就係見係黑人直接判啦
當時種族歧視應該好明顯，唔似依家咁表面冇野實則收收埋埋咁

力架講野冇人信

唔係要求你識美國歷史,
但冇理由child登咁多人唔知美國有一大段時間係黑人慘過西

算啦,唔知係未黑人曾經姦殺過連登仔祖先,
黑人好似係佢地仇人咁

五毛:美帝都有寃案啦！

可能有連登仔條女比黑鬼blacked

大把人人講佢又講

根本有心將仇恨分化去其他人種

比人處死好過坐70年冤獄

所以中國人有大量冤案都值得鼓勵

哩單野又係有問題，咁多疑點點解利益唔係歸被告？咁多疑點上訴又會被駁回，明顯有人想搵佢做替死鬼？

美國版義不容情

因為親屬關係，好難當作證詞。

可唔可以告返聯邦政府要求賠償呢

未成年犯點解會判死刑？唔合理

真係死神敲門
無啦啦兩條女敲門 個細路咁就死左

會唔會係慈母殺左個兩個女之後老屈黑人細路

我估係有人想早的收工求其close file，而被告又戇九九自認。

到底緊抱聖經係為咗咩？真係諷刺

上訴駁回又點解釋？

講真 唔奇

tip of an iceberg姐
美國黑人一年都唔知幾多單

當時依南卡羅萊納州州法，州民過了14歲就是成年，需接受成年人的法律規範。

睇文啦
懶醒

換轉係而家香港，個男仔換做南亞人，連登仔咪又係會咁判

呢樣又真

而家係白人比黑人排
黃種人當無到

美國當年對黑人歧視勁撚過德國
德國反而對黑人冇乜
當年講種族歧視英美澳都係典範
反而軸心國之一嘅日本就不斷爭取種族平等
一戰後巴黎和會提出種族平等議案，大比數通過都俾美國佬bam

支那仔又衝出黎柒

捉返個班警察法官同班陪審團出黎打靶啦

家人可要求賠償

個真兇笑住入土

真兇呢

好慘 明明不在場都畀人屈

姦了幼幼

好冤

早知真係做，冇做又要死慘

好慘

話冇用個
64都唔洗平反啦

諗住天父爸B會救到佢

應該搵返當年判班人電死佢地
有埋不在場都亂判

你而家捉求其一個泛民/本土返大陸審都係咁

咁早死都好嘅，嗰個年代啲黑人慘到仆街

當年佢14歲 細佬妹都未成年 應該唔會識講大話

連登仔當正自己係白人
歧視所有非白人物體

都係冇民主好

Greenmile好睇

當年納粹黨蓋世太保剷平柏林, 漢堡唐人街
捉中國人去集中營
戰後德國政府都係一蚊唔撚賠
戰後德國係咁教育納粹時代點衰點衰, 但德國人都冇人知咩係Chinesenaktion
東亞人俾人wfc

屌屎忽屌足八十幾年仲慘

70年

btw 黃乜撚嘢種人, 將東亞人稱為黃人本身就係racist

會唔會個歷史學家係小喬治投胎

綠里奇蹟 真人版

我唔覺得比人叫黃種人冒犯

我亦覺得既然黑人都叫得黑人nigger
我地都應該叫得

黃種人皮膚白過白人

但係似乎好多華文世界既人都唔知黃種人呢個字有種族主義成份
但如果白人夠膽爆一句nigger, 實黑人追殺九條街, 因為佢哋好清楚知道呢個字有咩歷史含義
雖然黃種人呢個字喺外文基本上消亡咗

得14歲 不明不白比人屈完仲要死刑
得佢知自己冇做 要獨自承受 望撚住電椅
坐係到比人調整張椅個短短幾分鐘真係好撚絕望
呢一刻知自己會係4分鐘後死真係成個世界變灰

調番轉如果發生係香港，兩個細路女最後見過係一個金槍人咁樣既大陸哩，好多連登仔一定判左佢死刑先

吓，弟妹既證供就一定可信？
仲要果時咁細個，
個個殺人犯個阿媽都話自己個仔好乖仔，係無辜架啦

審訊程序可能有瑕疵，
但唔代表唔係佢做，
當然又未必一定係佢做，
咁多年前了，又死無對證，口同鼻拗

而家只不過大家見到審訊有瑕疵，
而假訂個黑人被屈啫，
當然個真相係點，都無人知了

原來係黑人 唔怪得啦

求其搵個人頂

可能 係白人富豪做

搵個黑人頂

但唔會被考慮為不在場證據咩。。。。。。。
事實好多時都同屋企人一齊架啦

小喬治供稱因想與11歲的Betty發生性行為，對方拒絕引發。當時另一名女孩8歲的Mary同時想逃跑，因此引發小喬治動殺機。警方指，小喬治用一根4.5尺長的鐵路道釘襲擊Mary頭部。小喬治隨即被控一級謀殺罪。

當年條力架得13歲咋 班死白鬼老屈定點

搵返班警察、白人陪審團陪罪？no
唔搞佢地都就快死。
係審既就應該審呢班人既後代。
要呢班人處死，先可以比佢地知道無辜失去親人既感覺

根本就係野蠻人
求其搵個黑人黎祭旗發洩

恭喜你呀George
屌 人都死撚咗啦
捉晒當年鳩審鳩查嗰班友嚟鞭屍好撚過啦

可能屈打成招

可以賠錢

當年班人睇怕到化咗灰啦

其實美國佬以前真係好撚霸道 當班黑人天生奴隸
唔好話我係五毛

當年有無數黑人細路都比白人害死啦

好慘
有咩慘得過俾人老屈但冇人相信你
我懷疑根本果兩個警察先係兇手

沒有力架是無辜的。

你唔頂，就阿妹一齊頂

agger

淨係睇單case個背景都唔難明點解會入到，因為黑人同兩個白人女仔，你話啲白人警察會信邊個

上帝安排的

14歲就知自己票死係咩心情

同時又有咩証據証明差佬老屈佢?

啲撚樣差佬唔會內疚？
咁撚樣奪走人地嘅生命
全球黑警死全家

死黑鬼過多幾年都會強姦人架啦
14歲殺左佢算係為民除害